\documentclass[fontsize=9pt]{scrartcl}

\usepackage[a4paper, margin=1cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia, csquotes}
\setdefaultlanguage{greek}

% see fontspec mannual, paragraph 2.1 "Font selection by font name"
\setmainfont[Script=Greek]{GFSArtemisia}[
  Extension = .otf,
  BoldFont = GFSArtemisiaBold,
  ItalicFont = GFSArtemisiaIt,
  BoldItalicFont = GFSArtemisiaBoldIt ]
\setsansfont[Script=Greek]{GFSNeohellenic}[
  Path,
  BoldFont = GFSNeohellenicBold,
  ItalicFont = GFSNeohellenicIt,
  BoldItalicFont = GFSNeohellenicBoldIt ]
\setmonofont[Script=Greek]{UMTypewriter}[
  Path = /opt/local/share/texmf-texlive/fonts/opentype/public/umtypewriter/,
  UprightFont = *-Regular,
  BoldFont = *-Bold,
  ItalicFont = *-Italic,
  BoldItalicFont = *-BoldItalic ]

\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{physics}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[font=it]{caption}
\usepackage{multicol, float}

\usepackage{blindtext}

% Χρήση ακρωνυμίων
%\usepackage{glossaries}
%\makeglossaries
%\newacronym{ivp}{Π.Α.Τ.}{Πρόβλημα Αρχικών Τιμών}

% Τροποποίηση της αρίθμησης των εξισώσεων
%\usepackage{chngcntr}
%\counterwithin*{equation}{section}
%\counterwithin*{equation}{subsection}

\begin{document}

\title{Μοντέλο εργασίας}

%\author{ΓΙΩΡΓΟΣ ΠΟΛΙΤΗΣ \\ Α.Μ. 200100429, email
%  \href{mailto:sph0100429@uoa.gr}{sph0100429@uoa.gr}}

\maketitle

\begin{abstract}
  Το παρών project αποτελεί έναν σκελετό για αρχεία LaTeX. \blindtext
\end{abstract}

% Πίνακας περιεχομένων.
%\tableofcontents

% Optional tweaks
%\setlength{\columnsep}{1cm}
%\setlength{\columnseprule}{0.4pt}

\begin{multicols}{2}
  \blindtext
\end{multicols}  
\end{document}
